{
    "question": "Harga pH 250 mL larutan 0,1 M NaOH dalam air adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "0.1 M NaOH menunjukkan molaritas dari basa kuat natrium hidroksida sedangkan 250ml tersebut digunakan sebagai pelengkap soal.<br>pOH= - log[OH-]<br>pOH = -log[b* Mb]<br>pOH = -log[1* 0,1]<br>pOH = -log[0,1]<br>pOH = 1<br>pH = pKw- pOH<br>pH\u00a0= 14 - 1<br>pH = 13<br><br>Semoga bermanfaat!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapakah-massa-asam-fosfat-h3po4-yang-dibuat-dari-62-gram-fos-456",
            "question": "Berapakah massa asam fosfat (H3PO4) yang dibuat dari 6,2 gram fosfat ( Ar H = 1, P=31 dan O= 16 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H\u2083PO\u2084 \u21d2 3H\u207a+PO\u2084\u00b3\u207b<br><br>MrPO\u2084=31+16+16+16+16\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =95 <br>m=gr/Mr <br>\u00a0\u00a0 =6,2/95<br>\u00a0\u00a0 =0,06 gr<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-lemak-termasuk-polimer-jika-iya-maka-apakah-yg-menjadi-m-771",
            "question": "Apakah lemak termasuk polimer? \r\n Jika iya, maka apakah yg menjadi monomer dari lemak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya,dan monomernya adalah asam lemak.<br>Lipid (lemak) merupakan makromolekul (polimer dari asam lemak)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ya karena monomernya adalah asam lemak.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-kimia-kupri-sulfat-pentahidrat-adalah-a-cuso4h2o-140",
            "question": "Rumus kimia kupri sulfat pentahidrat adalah . . . .    A. CuSO4.H2O\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 D. 5 CuSO4.5 H2O\r\n\r\n B. CuSO4.(H2O)5\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 E. (CuSO4)5.H2O\r\n\r\n C. CuSO4.5 H2O",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin jawabannya C. CuSO4. 5H2O<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-05-l-larutan-asam-asetat-01m-ditambah-05l-larutan-na-774",
            "question": "Diketahui 0,5 L larutan asam asetat 0,1M ditambah 0,5L larutan natrium asetat 0,1M. (Ka=1,8x10-5) . Tentukan : a. Ph larutan tersebut setelah dicampur b.berapa ph larutan jika ditambah 5ml asam klorida 0,1M?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asam asetat (CH3COOH)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br>natrium asetat (CH3COONa)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br><br>(CH3COOH, as lemah) ---&gt;\u00a0 CH3COO-\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0  H+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br>CH3COONa\u00a0 ----&gt; (CH3COO-, basa konjugasi)+\u00a0 \u00a0 Na+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br><br>a. pH larutan<br>dari soal didapatkan bahwa larutan merupakan larutan penyangga asam.<br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,05 / 0,05)<br>H+ = 1,8 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 1,8 = 4,74<br><br>b. ditambah asam 5 ml (0,005 Liter) HCl 0,1 M<br>mol HCl = 0,005 x 0,1 = 0,0005 mol<br><br>karena adanya penambahan asam, maka asam akan bereaksi dengan garam asam lemah dan menghasilkan asam lemah, sehingga konsentrasi asam lemah bertambah dan konsentrasi garam asam lemah berkurang.<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3COONa\u00a0  +\u00a0 \u00a0 HCl\u00a0  -----&gt;\u00a0 \u00a0 CH3COOH\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 NaCl (abaikan NaCl)<br>M\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,05<br>R\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>S\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,045\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,055<br><br>maka <br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,055 / 0,045)<br>H+ = 2,196 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 2,196 = 4,65<br><br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik jika jawaban saya terbaik :)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-garam-yang-dapat-mengubah-warna-indikator-fenoftalein-pp-754",
            "question": "Larutan garam yang dapat mengubah warna indikator fenoftalein (pp)menjadi merah ...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> Larutan garam berikut ini yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp) menjadi merah adalah . . .<br> a. NH4Cl<br> b. NaCl<br> c. CH3COOK<br> d. Na2SO4<br> e. CaCl2</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Larutan garam berikut ini yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp) menjadi merah adalah . . .<br>a. NH4Cl<br>b. NaCl<br>c. CH3COOK<br>d. Na2SO4<br>e. CaCl2<br><br>2. Larutan penyangga dapat dibuat dengan mereaksikan . . .<br>a. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,3 M<br>b. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,2 M<br>c. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,1 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,1 M<br>d. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,2 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,1 M<br>e. 100 cm&#039;3 NH4OH 0,2 M + 100 cm&#039;3 HCl 0,2 M</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-056-logam-m-bereaksi-dengan-larutan-hcl-membentuk-0005-mol-333",
            "question": "jika 0,56 logam M bereaksi dengan larutan HCL membentuk 0,005 mol H2 dan larutan MCL2. Maka berapakah massa atom relatif logam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan\u00a0</strong><br><br>Jika 0,56 gram logam M bereaksi dengan larutan HCl membentuk 0,005 mol H\u2082\u00a0dan larutan garam MCl\u2082, m<span>aka berapakah massa atom relatif (Ar) logam tersebut?<br><br>Ini merupakan persoalan stokiometri. Reaksi berlangsung antara logam dengan asam kuat yang menghasilkan garam dan gas hidrogen. Logam yang bereaksi termasuk jenis bivalen atau bermuatan +2 karena terlihat garam yang terbentuk adalah MCl</span>\u2082, sedangkan kita tahu bahwa muatan ion klor adalah -1.<br><span><br>Reaksi setara<br></span>[tex]M_{(s)} + 2HCl_{(aq)} \\rightarrow MCl_2_{(aq)} + H_2_{(g)}[/tex]<br><span><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Hitung mol logam M</strong><br><br>Jumlah gas hidrogen H</span>\u2082 yang dihasilkan adalah 0,005 mol. Kita dapat menghitung jumlah mol logam M berdasarkan perbandingan koefisien dengan H\u2082. Ingat, pebandingan koefisien adalah juga perbandingan mol.<br><br>Koefisien logam M = 1<br>Koefisien logam H\u2082 = 1<br><br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x jumlah mol H\u2082<br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x 0,005 mol<br>\u2234\u00a0[tex]\\boxed{n = 0,005 \\ mol \\ M}[/tex]<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung massa atom relatif (Ar) logam M</strong><br><br>[tex]\\boxed{n =  \\frac{massa}{Ar} } [/tex]<br>\u21d4 [tex]\\boxed{Ar =  \\frac{massa}{n} } [/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]Ar =  \\frac{0,56}{0,005}[/tex]<br><br><strong>Diperoleh massa atom relatif logam M, yakni</strong><br>[tex]\\boxed{Ar \\ logam \\ M = 112}[/tex]<br><br>_______________<br>Pelajari persoalan terkait hukum dasar dan stoikiometri<br>brainly.co.id/tugas/14896058<br>Ingin mengetahui bagaimana menentukan rumus garam\u00a0hidrat<br><span>brainly.co.id/tugas/14945014<br>Reaksi heterogen<br>https://brainly.co.id/tugas/2814622<br></span><br>-------------------------<br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Stoikiometri</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : logam, bivalen, muatan, asam, klorida, M, HCl, MCl\u2082, H\u2082, massa, atom, relatif, Ar, perbandingan, koefisien, mol, gram, reaksi, setara</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.7 [</strong><strong>Kelas 10 Kimia Bab 7 Stoikiometri</strong><strong>]</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-ion-320",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan ion",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ion adalah atom atau sekumpulan atom yang bermuatan listrik. Ion bermuatan negatif, yang menangkap satu atau lebih elektron, disebut anion, karena dia tertarik menuju anode. Ion bermuatan positif, yang kehilangan satu atau lebih elektron, disebut kation, karena tertarik ke katode. Proses pembentukan ion disebut ionisasi. Atom atau kelompok atom yang terionisasi ditandai dengan tikatas n+ atau n-, di mana n adalah jumlah elektron yang hilang atau diperoleh.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-apa-saja-yang-dibubuhkan-dalam-menyetarakan-persamaan-rea-713",
            "question": "Prinsip apa saja yang dibubuhkan dalam menyetarakan persamaan reaksi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Penyelesaian dengan metode biloks<br></span><span>2.Penyelesaian dengan metode setengah reaksi yang dimodifikasi<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyamakan jumlah atom sejenis atau\u00a0<span>Koefisien\u00a0reaksi\u00a0untuk\u00a0menyetarakan\u00a0jumlah atom atau jumlah molekul\u00a0:)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50ml-larutan-02-m-hcl-dicampurkan-dengan-50-ml-larutan-04-m-koh-384",
            "question": "50ml larutan 0,2 M HCL dicampurkan dengan 50 ml larutan 0,4 M KOH . Hitunglah pH larutan masing masing sebelum dicampurkan dan pH larutan setelah dicampurkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 ml larutan 0,2 M HCl + 50 ml larutan 0,4 M KOH -&gt; KCl +H2O<br>[H+](HCl) = M x n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,2 x 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 10^-1<br>pH HCl = 1-log2<br>[OH-](KOH) = M x n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,4 x 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4 x 10^-1<br>pOH HCl = 1-log 4<br>pH HCl = 14-(1-log4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 14 - 1 + log4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 + log 4<br>sesudah<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a050 ml larutan 0,2 M HCl + 50 ml larutan 0,4 M KOH -&gt; KCl +H2O<br>mula2 \u00a0 \u00a0: 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 20 mmol<br>bereaksi : 10 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010 mmol<br>sisa \u00a0 \u00a0 \u00a0 : - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010 mmol<br><br>[OH-]= M x n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (10 mmol/50ml+50ml) x 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 10^-1<br>pOH = 1<br>pH =13<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-dapat-menghantarkan-listrik-paling-baik-a-larut-644",
            "question": "Dibawah ini yang dapat menghantarkan listrik paling baik    a. larutan gula 0,1M\r\n b. larutan asam asetat 0.1M\r\n c. larutan asam asetat 1M\r\n d. larutan NaCl 0,1M\r\n e. larutan NaCl 1M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah E.NaCl 1M <br>karena NaCl merupakan asam kuat sehingga termasuk elektrolit kuat.Larutan elektrolit kuat merupakan penghantar listrik yang paling baik dibanding elektrolit lemah seperti asam asetat.Selain itu konsentrasinya adalah 1 dan itu lebih besar daripada 0,1 M.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}